# Базовые настройки

## Вносим правки в `settings.py`

Первым делом, начнем править файл `settings.py`. Сначала проверим эту настройку:

    DATABASES = {
        'default': {
            'ENGINE': 'django.db.backends.sqlite3',
            'NAME': os.path.join(BASE_DIR, 'db.sqlite3'),
        }
    }
    
Django поддерживает несколько типов баз данных - SQLite, MySQL, PostgreSQL и Oracle. Для данного проекта мы будем использовать SQLite. Причем и для разработки и для продакшена. Обычно эту СУБД не сильно жалуют для использования на реальных сайтах. Да, у нее есть проблемы при использовании с нагруженными сайтами, но для нашей задачи внутреннего сервиса, она вполне подходит. Зато у SQLite есть несколько преимуществ: простое использование (все необходимые библиотеки уже включены в поставку Python), не нужно устанавливать сервер БД, легкость бекапов (вся БД в одном файле), большая скорость работы на чтение и возможность работать с БД полностью в оперативной памяти (что позволяет существенно ускорить обработку автоматизированных тестов).

Поэтому, мы не будем править данную настройку, пусть так и остается. Наша БД будет сохраняться в файл `db.sqlite3` в главной папке проекта. Добавим только в `.gitignore` запись для игнорирования файлов `*.sqlite3`.


